---
layout: post
title: "[워크] 원랜디 9.0 BetaFix5(다운/조합)"
image: /assets/images/one-piece-random-defence.jpg
description: >
  워크래프트의 인기 유즈맵 중 하나인 원피스 랜덤 디펜스에 대해서 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /game/one-piece-random-defence
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: Game
  items:
    - 블리자드 계정
    - 게임 런처
  copyright_holder: Blizzard
tags: 
  - 워크래프트
  - 원랜디
  - 원랜디조합
  - 유즈맵
  - 조합표
---

요즘에는 정말 다양한 게임들이 있는 것 같습니다. PC로 하는 게임 중 가장 많은 사람들이 하는 것은 아무래도 롤이나 롤토체스, 배그 등이 있습니다. 그리고 과거에는 PC방에 가면 꼭 있는 것이 스타크래프트 또는 워크래프트 유즈맵을 하시는 분들이 간혹 있었습니다.

## 원랜디

롤이나 롤토체스, 배그 등을 하지 않는 게임 유저에게 심심할 때, 워크래프트 유즈맵인 **원랜디**만한 것이 없다고 생각합니다. 하지만 `원랜디`를 처음 접하는 유저의 경우는 캐릭터 검색이나 조합표를 통해서 어떻게 캐릭터를 생성해낼 수 있는지 확인이 꼭 필요합니다. 물론 나중에는 기억속에 조합이 바로바로 떠오르기 때문에 단시간에 상위조합의 캐릭터를 만들 수 있게되지만 그 전까지는 조합을 외워야 합니다.

### 원랜디 캐릭터 검색

우선 게임을 하기 위해서는 어떤 캐릭터가 있는지, 그 캐릭터를 만들 수 있는 조합은 무엇인지 확인 필요합니다. 아래 링크에서 확인이 가능합니다.

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.onerande %}

### 게임 클리어 팁

원랜디의 경우, 난이도라는 것이 존재하고 난이도에 따라 클리어하는 것이 어려워집니다. `신`난이도를 클리어하면 클리어 했다는 것을 기록할 수 있습니다. 이를 통해 `영원` 타입의 캐릭터를 조합할 수 있는 재료를 얻을 수 있습니다.

사실 난이도 별로 쉡게 클리어하기 위한 방법들이 존재하기는 합니다, 하지만 여러 번 도전하면서 자신만의 클리어 노하우를 만들어가는 것도 게임을 즐기는 한 가지 방법이 될 수 있겠다는 생각을 합니다.

<hr>

그래도 팁을 드리자면,

물리데미지는 방깍이 핵심입니다. 따라서 최소 150 이상은 되어야 클리어하는데 큰 도움이 될 수 있습니다. 또한 늦어도 75라운드에 가기 전에 조합을 마무리하고 안쓰는 캐릭터를 팔아 위습들을 모아두는 것이 좋습니다.

마법데미지의 경우는 마법방깍, 마나 젠, 도킹 등을 위주로하면 시너지가 발생하여 도움이 될 수 있습니다.

또, 가장 중요한 것은 스토리를 깨는 것입니다. 높은 난이도의 경우, 특정 라운드까지 스토리를 깨지 못하면 패배하게 되는 경우가 있으니 조심해야합니다.

### 맵 다운로드

맵 사이즈가 10MB가 넘는 관계로 아래 공식 카페에서 다운 받으시는 것이 가장 일반적이고 신뢰할 수 있는 파일입니다.

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.onerande-down %}

### 마무리

원랜디 9.0 betaFix5에 대해서 정리해보았습니다. 궁금하신 점이나 이상한 점 그리고 맵 파일을 메일을 통해 전달 받고 싶으신 분은 댓글 부탁드리겠습니다.
